[
    {
        "id": 1378,
        "question": "Bir şeye dikkati yönelterek o şeyin bilincine varma, idrak",
        "letter": "A",
        "answer": "Algı, algılama, algılamak"
    },
    {
        "id": 1347,
        "question": "Kavun, karpuz tarlası",
        "letter": "B",
        "answer": "Bostan, bostanlık"
    },
    {
        "id": 788,
        "question": "Az, azıcık, pek az",
        "letter": "C",
        "answer": "Cüzi, cüzzi, cüzi miktar"
    },
    {
        "id": 169,
        "question": "Çam vb. reçineli ağaçların yağlı ve çabuk yanmaya elverişli bölümü",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çıra"
    },
    {
        "id": 1718,
        "question": "Bir ülkeyi zora ve baskıya dayanarak yöneten kimse",
        "letter": "D",
        "answer": "Despot, Dikta, Diktatör"
    },
    {
        "id": 1405,
        "question": "Yalnızca ahlak üzerine kurulu yönetim biçimi",
        "letter": "E",
        "answer": "Etokrasi"
    },
    {
        "id": 751,
        "question": "Gerçekte var olmayan, hayali anlamındaki söz",
        "letter": "F",
        "answer": "Fantastik"
    },
    {
        "id": 1429,
        "question": "Toprak altına gömülerek saklanmış para veya değerli şeyler, define",
        "letter": "G",
        "answer": "Gömü"
    },
    {
        "id": 974,
        "question": "Hiçbir işe yaramadan yok olma, boşa gitme",
        "letter": "H",
        "answer": "Heba, heba olma, heba olmak, heba olması"
    },
    {
        "id": 1228,
        "question": "İnsanları bir yere yerleştirme, yurtlandırma",
        "letter": "İ",
        "answer": "İskan, iskan etme, iskan etmek"
    },
    {
        "id": 1105,
        "question": "Halk hizmeti gören devlet organlarının tümü",
        "letter": "K",
        "answer": "kamu"
    },
    {
        "id": 1526,
        "question": "Su samurundan elde edilen post",
        "letter": "L",
        "answer": "Lutr"
    },
    {
        "id": 1631,
        "question": "Bir ilgi veya benzetme sonucu gerçek anlamından başka anlamda kullanılan söz",
        "letter": "M",
        "answer": "Mecaz, mecazi, mecazen"
    },
    {
        "id": 912,
        "question": "Hristiyanların en büyük bayramı",
        "letter": "N",
        "answer": "Noel"
    },
    {
        "id": 646,
        "question": "Kağıt katlama sanatı",
        "letter": "O",
        "answer": "Origami"
    },
    {
        "id": 1116,
        "question": "Birim kabul edilen herhangi bir şeyin alabildiği kadar ölçü",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ölçek"
    },
    {
        "id": 375,
        "question": "Kedi, köpek vb. hayvanların ön ayağı",
        "letter": "P",
        "answer": "pati"
    },
    {
        "id": 1805,
        "question": "OSMANLIDA MALİYE İŞLEMLERİNDE KULLANILAN, GÜNEŞ YILI ESASINA DAYALI BİR TAKVİM TÜRÜ",
        "letter": "R",
        "answer": "Rumi, Rumi Takvim"
    },
    {
        "id": 407,
        "question": "Güldürü niteliğinde kısa oyun",
        "letter": "S",
        "answer": "skeç"
    },
    {
        "id": 1458,
        "question": "İçinde çok miktarda şeker bulunan koyu sıvı kıvamda olan ilaç",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şurup"
    },
    {
        "id": 441,
        "question": "Bir şeyi yapabilme gücü, hâl, derman",
        "letter": "T",
        "answer": "takat"
    },
    {
        "id": 448,
        "question": "Haberci",
        "letter": "U",
        "answer": "ulak"
    },
    {
        "id": 1566,
        "question": "Mecazen; Delirmek, aklını yitirmek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üşütmek, üşütme"
    },
    {
        "id": 887,
        "question": "Tarihte \"Kara Ölüm\" olarak da bilinen, bulaşıcı ve öldürücü bir hastalık",
        "letter": "V",
        "answer": "Veba"
    },
    {
        "id": 1574,
        "question": "Ahşap malzemeleri istenilen bir biçime getirmek için tıraşlamak, biçmek",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yontmak, yontma"
    },
    {
        "id": 1293,
        "question": "Bir suçu işlediği düşünülen ve hakkında soruşturma devam eden kişi",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zanlı, zanli"
    }
]